【顛倒黑白】嗇色園主辦可立小學網課竟稱鴉片戰爭是「英國為禁煙先打中國」

香港嗇色園主辦可立小學，被家長發現於網上平台教授小二常識課中，內容歪曲歷史，稱1840年的鴉片戰爭起因是「英國以禁煙為由派兵攻打中國」。家長批評相關教師公然誤導學生，要求校方及教育局嚴肅跟進。

有家長向傳媒表示，該名教師在網上課堂中聲稱，鴉片戰爭源於「英國想以禁煙為理由派兵攻打中國。為什麼他們要這麼做呢？就是由於英國發現中國當時很多人吸煙，吸食煙草，這個問題相當嚴重，所以他們為了消滅這些叫做『鴉片』的物品，就發動了這場戰爭。」

該名家長質疑相關教師的專業操守，批評對方蓄意篡改歷史，顛倒黑白，要求校長對相關教師做出處分。該名家長又指出，小二的學生還沒有足夠的分析能力，難以作答，質疑相關偏頗的教材和教育方法，是否想引導學生產生「仇中」思想。

有關家長又稱，教育局處理家長的投訴，每次都以「官僚」態度回覆，表示以私隱為由，不公布相關投訴的處理詳情，令懲處缺乏阻嚇性。而涉事學校嗇色園可立小學回覆《橙新聞》查詢時，稱校方正處理事件，稍後才能回覆。

黨媒出蕉停不了 黃媒食哂屎

真的假呀

真定假呀

港人講地

又唔講下支那本身自己都種大量鴉片
不過太Cheap冇人買

有冇相應嘅圖

中咩國
係滿清

中你老母個國啊 果個係由滿人揸旗嘅大清帝國 人地民族嘅歷史關你呢啲低等漢人撚事咩

講到禁煙咁誤人子弟
明明係自己D鴉片賣唔出

第一次聽咁嘅觀點

屌 鴉你老母片戰爭咩
根本係帝國主義下無可避免既一戰

你老母閪唔係當時d中國人係咁開煙館，d中國人會係咁食？你老母慈禧都食呀on9，鴉片呢家野係自己人害自己人啦分明

同一時間你又唔見日本俾鴉片影響到

日本當時係仲鎖緊國，但係有幾個外藩係有同英國人交往

實情：英國佬於珠江口對開公海賣鴉片，無人迫你買，滿清本身亦有出產。

下第一次聽

大家真係第一次見？我又唔覺得佢有講錯。不過呢場戰爭係商務戰爭/文化戰爭/鴉片戰爭先係重點。我覺得唔需要太美化西方國家係呢百幾年嘅殖民史，因為人地會深刻反省。但係支那永遠唔會反省。

借刀味濃，似想借啲白痴搞個老師
好難想像照書讀會講到咁

呢個吖sir有前途

一個大話講一百次就變成真

看圖說故事?

老老實實我讀得書少
唔係話滿清要禁煙
英國唔想賺少左煙錢
所以先開拖打鳩滿清咩

做乜英國佬要幫你班東亞病夫戒煙

諗都諗唔通啦

就算個常識科先生真係咁講, 個"實情"都唔係因為英國大量輸入鴉片囉

根本清朝以前既人就已經有吸鴉片煙既習慣, 由宮廷貢品變做上流社會玩意, 同依家有錢人食雪茄差唔多, 而咁岩由印度殖民地入口既鴉片越黎越多人買, 搞到白銀外流, 但人地拎支槍指住你一定要食咩? 你夠靠絲綢之路吸金吸左幾十年白銀入國啦, 你又唔講?
屌你老母林則徐夾硬黎包圍十三行斷水斷糧要人交鴉片, 明明賣鴉片就唔係犯法, 初初又話收左鴉片就賠返錢以後唔畀賣, 搞搞下先知自己國庫空虛無哂錢就監操黎搶, 一個咁撚無誠信既民族人地無滅你國咪執到

咩係實情? 實情就係你清朝垃圾國不知外交國際政治為何物, 不知商業貿易為何物, 不知法律為何物, 仲要到2020年都不知為何物!

何止賺少左
綁架你d國民
夾硬扣哂你d貨銷毀
唔打你都唔叫日不落帝國啦

所以句陳述係
英國以禁煙為由派兵攻打中國
有咩問題

唉屌我講少左, 絲綢之路吸金可以話吸左千幾年都有呀

同依家中共一鳩樣 冇合約精神 自以為是 自把自為

打稻草人姐下話 屌我仲以為我睇撚錯load左好耐下

1840年 邊有中國

沒有鴉片，哪有香港

佢連外交人員都殺呀, 緊係唔止係錢既問題啦

英清戰爭

清朝到而家都未滅亡

好彩中國打輸

香港要有正史呀！！！！

有冇證據個point未聽過

中國人成吉思汗屠殺歐洲人 可恥

嗰個好似係第二次鴉片戰爭

實情唔係呀林生搞英國啲煙先開佢波咩？

1840年既野撚有人100%肯定咩
但係2003年由支那傳染沙士俾香港 令到當年死左無數咁多人就大把人知道
希望啲家長唔好亂講香港傳上去

仲有英國自己係合法

篇野係講緊黃絲老師洗學生腦

on9仔 你唔買 人地點賣比你呀

我都係咁理解 1999 咁

鴉片戰爭前中國人已吸咗鴉片幾百年，福壽膏個名仲係明朝神宗皇帝御賜。

文字藝術：係英國去禁煙 定 英國因為清廷禁煙而出兵

無啦啦銷毀人地d煙又唔賠錢
打7你好正常

控煙辦幾時以禁煙為由打柒中國？

其實後面滿清本地產量已經多過入口貨
不過d人都係覺得來佬野高級d

後期雲南的鴉片仲靚仲靚過英國嗰啲
英國人自己都賣唔出
仲喺度大義凜然

班鬼佬食少量鴉片止痛 你地就係咁食 唔怪得人

幾時滿清變咗做中國？？

係滿清

聽聞毛澤東喺延安都係種鴉片罌粟起家

中國呢個term本身都模糊

除左禁煙，仲有事做左先打
無人咁蠢純係因為錢而打仗

培養下班支那狗仇英仇美係幾好，以後都返支那

港人講地此PO已完.

控煙辦咁早就有？

張圖都冇寫 乜證據都冇

係大清
屌你老母 中國呀

正史根本係貿易戰,林則徐想支那人吸支那鴉片.所以搶鳩英國商人D鴉片玩銷煙.

英國為禁煙先打中國
英國(因)為(清政府夾硬)禁(佢啲)煙先打中國
同埋人地鬼想打你咩,係芝麻人仲係留喺幾千年前要靠霸佔土地利擴張勢力既思想
明明英國佬淨係想和和平平做生意

咩中國呀 係大清帝國呀 中國係百幾年之後先成立

嗇色園員工

認賊作父

藍屍又9up當真
屌人歪曲歷史
佢地自己咪一鳩樣

目的係要動員藍屍去搞鳩間學校
事實係咪真唔重要

睇多啲魯迅同讓子彈飛

係wo係wo
人地逼你開煙館食鴉片既？
自己個社會搞得廢
搞到人人無心發展，唯有借助鴉片
咁你要食
咪賣俾你囉
賣俾你你又要反，你反到咁大唔打你打邊個

咁家陣武漢輸出肺炎呀
各國不如又打9你先好冇？

控煙辦？

支那有片，睇完，片同篇文嘅內容符合嘅
但為我懷疑係個老師講野1999
清政府禁煙的確係鴉片戰爭導火線之一

突然醒起

鴉片黎自英國？有冇證據證實先？英國賣俾你唔代表佢係黎自英國架會唔會係中國自己流出呢？

中國夠話肺炎黎自美國啦

重點唔係英國禁煙
而係想搞鳩啲學校同老師
玩文革式批鬥

以為係為咗保住貿易順差所以禁

証明由古到今都做假

講明先，支那Link

就算係又點，冇鴉片戰爭香港都冇今日，我多謝英國佬都黎唔切，不如話你大中華落後冇撚用俾人打到仆街

上面班文盲咩事

港淫港地垃圾稿明顯忽略主語（林則徐）禁煙一事

個template上世紀既書都係咁架啦，由虎門銷煙到義律，背埋出嚟都得。

紅媒on9就預左，不過唔好聞雞起舞一齊炒埋Ｄ垃圾話題好冇？

所以我第一眼睇標題以為係前者，覺得勁奇怪

大家要記住係因為英國人係廣州見到好多煙館，見到呢個係商機，而唔係由英國引入

要大大隻字屌到啲外國人升天先叫愛國

小朋友咁細個就要迫佢哋敵視呢個世界

想聽

想瞭解多啲
有冇中史撚俾有關資料？
因為我認知入面
得「英國走私鴉片，圖打破入超局面，賺取白銀」
對成場仗都有好多疑問未清

跟機

邊到叫戰爭
英國當年的係求其組支三流艦隊
拎啲就退役嘅古董出嚟玩玩

所有佔領左中國嘅民族都係中國人！

fact係
英國係咁用白銀同中國買茶 / 絲綢
英國輸出去中國鴉片而反轉左個貿易逆差
食鴉片當時唔犯法，中國都有自己種
但始終唔夠外國貨好

至於
係為健康著想禁煙定為白銀
Or both 就冇人知

sor 冇留意係指第一次

不過我覺得開打呢樣嘢, 其實滿清都係主戰㗎啦, 又話洋人冇咗中國貨唔得又冇尊重過人哋國家, 都係順水推舟想打仗顯國威㗎啦。

軟禁啲商人, 又非法沒收英國人既財產嚟虎門銷煙, 直情已經係關乎英國王室尊嚴。唔係單純講錢。

而且喺傾銷鴉片之前, 中英係有巨大既貿易逆差, 所以英國先賣鴉片去諗住抵銷返。

不過我唔係讀歷史唔知有冇講錯。

實情係滿清要禁煙阻塞白銀流出。由於英國要購買滿清絲綢同茶葉導致白銀大量流出，要靠煙黎回收白銀。

明買明賣，但您搞尻人

他國歷史 關我撚事

佢張圖邊到有講人地話為禁煙？？

個老師1999，教壞細路，以為英國咁好去禁煙

清朝又關你春事咩 咁要愛國戰狼出動?

其實我覺得如果純粹因為禁煙就打人就真係唔係好啱。但滿清真係要好好檢討下點解人哋國家可以控制到唔會咁多煙民而且佢嗰種天朝大國嘅心態又真係撩交打

感謝巴打

如果為反共就顛倒是非，同土共係無分別

只係導火線
更遠既有清朝唔跟國際慣例玩外交,唔俾外國自由貿易,限制外國登岸人員等等

十三行對洋人做生意係極度唔公平

其實果期啲英國商人都好撚一頭霧水，
因為當地鴉片最大拆家通常就係海關同當地政府大員。

班商人一開頭見到限定出口一定要賣俾果幾間"持牌商鋪" ， 而班友自己轉手同溝完嘢出嚟賣到貴一貴。未禁之前試過私下出貨會俾人充公， 之後傾掂數淨係在公海賣俾啲官指定嘅商人。

見到接貨同運貨直接係當地水師，咪當正試門路囉。 買茶葉同瓷器又一定係要果幾間指定嘅倒爺到收貨，又俾人托到個價貴一貴。

朝庭禁過幾次煙，有啲英國商人收到風去問廣州水師/海關/知府。 成班仆街話中文嘅意思係加強打擊非法走私嘅鴉片 同埋要加徵關稅 ， 你哋繼續賣俾我哋就無問題。轉頭就又係公海派水師去收貨， 同埋要加收班商人多啲關稅。

如是者禁咗幾次煙，其實班商人俾當地官府 "加稅" 咗幾次，睇到佢哋見到禁煙公文都以為係又要收錢。

林則徐銷煙和充公點解佢哋咁嬲嘅其中一個原因係因為班英國商人分唔到2批人，邊批人打邊批人。
一邊係官府人一向食水深，不斷加稅仲要抽水要免費貨。 交足路數之後，收貨運貨又係官府嘅人。 而家突然又有官府嘅人衝出嚟充公佢哋啲嘢話佢哋犯法???

一開始班英國商人係以為班清朝大官食水深太大貪，想獨食全部貨，所以打得好甘。

第一次鴉片戰爭其實中間有好多誤會，就同班狗玩開無証都可以係狗嘅時候。 唔識狗叫嘅，係唔會分到你真狗定假狗。

第二次鴉片戰爭就純粹係發現第一戰爭時毫無準備嘅商人武裝自衛軍 一開頭打算自衞，打打下竟然可以反攻到。 打完第一次發現原來係啖啖肉嘅魚腩嚟嘅，第二次就係做足準備下純粹揾借口恰9你嘅。仲可以飛甩班地方官嘅特許，自己直接賣貨。

大清仲有綁架外交人員，燒鳩晒你啲貨

習大大：放寬外資企業准入門檻

滿清呀屌！
中你老母國呀？

唔至大清國, 古代所有國家都同而家既支那無關, X朝呢個字眼只係支那為左搶奪人地既歷史而創造出黎既字, 正如俄羅斯唔會叫蘇聯做蘇朝

PIN起佢

真理部你冚家俾人用刁禁評嘅屎嚟落葬

仲有好多：
「中國」>清國
第一次中日戰爭>日清戰爭、甲午戰爭
「中國政府」>清廷

東澳古道近大澳嗰度山頭上有塊嶼北界碑
上面都係冇用「中國」而係用「清」

二戰比日本佔領咪幾好。日本人都變中國人，東京自古以來就係中國不可分割既一部分

一直唔知添發覺d中史要由頭讀過

唔信小學老師跟書講會教到咁囉

鴉片戰爭源於「英國想以禁煙為理由派兵攻打中國。為什麼他們要這麼做呢？就是由於英國發現中國當時很多人吸煙，吸食煙草，這個問題相當嚴重，所以他們為了消滅這些叫做『鴉片』的物品，就發動了這場戰爭。」
係咪我睇唔明點解呢句野啲邏輯好似怪怪地咁

其實鴉片問題只係近因
由乾隆開始已經積咗大堆外交問題
而呢啲外交問題又引致通商問題
再先導致鴉片問題

鴉片戰爭可以訓練三方面去理解
1.遠因：雙方因為見皇帝禮儀起左爭執同埋長期嘅巨大貿易逆差例如中國輸入英國嘅茶葉陶瓷係英國有好好嘅相機搵咗好多錢而英國嘅貨品例如衣服嗰啲係中國冇乜人買
2.近因：林則徐禁煙同銷煙
3.導火線係林維喜事件
p.s.如果有啲咩錯誤或者漏咗歡迎咁多位師兄補充同埋指正

要英國使節跪
十足而家既戰狼外交

做咩香港人要讀外國歷史
北方個國家做咩關我撚事咩
我地疑似係漢人，人地果時係滿人，關你撚事咩
香港歷史你又唔撚教
我地自己國家既野又唔教

本身乾隆係要英國人三跪九叩

清朝有公行制度
英商嘅貨只可以賣俾公行
公行商人又拖貨款

係
仲有呢啲我都唔記得咗
唔該師兄補充其實
成個鴉片戰爭好多嘢都可以講
唔係呢一場戰爭嘅話我諗中國人都仲係戇鳩鳩咁做奴隸（雖然而家都做緊）

唔喺最尾中國人自己種鴉片再賣返俾自己人咩

推

假上假上假去呃9班藍屍

其實雍正就禁

無人理咁解

道光見到影響經濟就急急腳做野，本來西洋各國都硬食，得英國商人唔硬食

個時西洋各國點估到大清帝國外強中乾
完全唔打得
一打鴉片戰爭就露撚晒底
History repeats itself
支那一打仗都會有同樣下場

嗰陣啲官當條例係收賄既工具用, 愈禁油水就愈賺得多, 運貨又用官船, 接貨又係班官, 呢個分明叫走公, 邊忽走私。

果陣禁煙係叫英國交煙，之後用白銀買。 但您依家係搶尻人d煙燒撚哂又唔比番錢人。 您話比人打尻係未低撚死

一個人都冇死！！

支那嘢質素太差，人哋英國人喺印度種完會做好QC送嚟支那

林則徐所謂銷煙，其實等於無啦啦充公人哋啲貨，咁人哋唔打佢就有鬼啦

個時班南方閪仔直頭用鴉片做貨幣直接取代白銀

Lm

中國鎮壓鴉片貿易之後，人們討論英國將如何回應，因此前美國和英國民眾都對英國支持鴉片貿易感到憤怒。[41] 許多英國公民同情中國人，並希望停止鴉片的銷售，而另一些人則想遏制或管制國際麻醉品貿易。 然而，人們對英國外交官受到的對待，以及清朝的貿易保護主義政策都極為憤怒。輝格黨控制的政府特別提倡與中國開戰，親輝格黨的媒體則刊登了有關中國「專制與殘酷」的故事。
Source: wiki
咁其實英國賣鴉片的確係仆街嘅但滿清專制嘅思想同行為真係on9搞到原本都有唔少英國人支持你哋都因為禁煙行為過左火而轉為支持打7你哋

咁始終鴉片真係毒品嚟,充公好合理
問題係出自充公嘅手法

總知咩都係人地錯既概念

實情係英國賣印度鴉片，平靚正！支那鴉片劣質貨，支那無生意又唔低得，一把火燒鳩英國貨

諗起細個常識書真係講到英國冇得賣鴉片就打9滿清
雖然大個左已經知中國歷史好多水分唔會信

佢哋鬧鳩英國佬賣鴉片, 然後清末自己出口埋去東南亞仲好意思屌英國佬

其實唔應該再叫鴉片戰爭
應該叫第一次英清戰爭

東南軍政，唯關天培一人可抵英軍
琦善接替林則除後，裁撤虎門一帶砲台守軍，一心求和，當時廣州士紳都想停戰。

義律見機會到，英軍強攻門戶沙角砲台，曾經在九龍多次擊退英軍的陳連升部得六百人，全軍覆沒

關天培求琦善出兵支援，琦善拒絕，關天培變賣家當出錢俾士兵，死戰全軍覆沒

道光搵啲咁既弱智指揮，真係痴晒線

乜唔係尖沙咀打死人出事咩

係咪即係蒙古人

所以而家唔教D細路革命仲掛住讀書，革命輸咗入集中營有排你讀呀

嗇色園可X小學果啲好出名
成間都普通話
唔係普通話教學
係普通話母語 勁恐怖

鴉片如果好地地當藥用
今日咳水都有啦

係佢地自己當毒咁吸

當年我學中史幾句完
英國白銀大量流失俾大陸貨頂死曬
英國賣鴉片清朝收返白銀
林則徐帶隊燒人D貨
激發人地報仇打鳩清兵
只係一場貿易戰

咁無得賣鴉片真係賺少好多錢，更怕既係清廷會借事加強商貿限制

義律見到個個國家都唔反對照跟，嬲到爆，要改變呢件事就要將事件鬧大逼國會出兵，但英國好多正義撚覺得人地禁煙係啱投反對，差啲過唔到

優惠咗佢

果時得英國唔洗三跪九叩

ON9，你唔畀人入口，人哋點輸入呀？

仲要無通知期下突然搶貨搞到英國商人血本無歸

仲要同你講
你唔鐘意可以唔黎
人地國家爭住買

有冇多啲資料?

林則徐銷煙
英國交涉失敗比人扣哂所有貨
所以就以清政府扣押英皇財產為由
攻打中國

是但啦，中國香港人無須要尊重歷史

點話點好啦屌，宣揚禁煙都幾好丫

穩

成班東南夷係到認親認戚

Btw乜撚野給予管治
係割讓先啱

林則徐於1833年江蘇巡撫任內，亦表達對白銀外流的關注。其間論及如兩害取其輕、民間私種鴉片比輸入鴉片更可阻止白銀外流。

《會奏查議銀昂錢賤除弊便民事宜》折：「以臣所聞內地之所謂葵漿等種者，不甚行銷，而必以來自外洋方為適口。故自鴉片盛行之後，外洋並不必以洋錢易紋銀，而直以此物為奇貨，其為屬於國計民生，尤堪發指！……且以兩害相較，使內地有人私種，其所賣之銀仍在內地，究與出洋者有間。」

中史無同你講清朝自己都種，英國就係印度種，咁廣州鄉里鐘意食 舶來貨，清朝啲白銀就去曬英國人到，就係咁林生就去燒英國人啲煙。

英國佬諗住拎返個Balance，點知你班友咁鐘意食 舶來貨，咁有錢唔搵咩。

因為英國本土無乜種，係印度種。

英國本土知道呢樣野唔可以咁食法，梗係支持禁煙啦。但佢地唔知堆China 係點樣俾人抬價法，賣片係去抵銷個貿易。

無記錯係晚年先主張食國貨

有啲麻煩喎，藍媒有心批鬥。但係個老師講啲嘢真係錯曬，就算唔講政治，單係教學內容錯誤，老師都大鑊喎。

開戰前主張食本地貨嘅係第二個

林則徐係派水兵叫啲未落貨嘅船交晒所有貨出來
包括未泊岸嘅船
英國佬覺得咁係打劫

緊係打劫啦，公海殺人都係歸船籍國管，未落貨即係啲貨仲係事頭婆（應該係維多利亞女王），你滿清憑乜去搶。

我同意你嘅講法。但今次，個老師似係無知多啲。要由歷史事件鼓吹反共，強調共產黨所犯的過失、所害的人命，遠比對基本事實錯誤陳述有用。鴉片戰爭嘅基本情況，上維基查下都知啦，邊有可能呃到人?所以我信個老師係無知多啲
所以呢件事麻煩在，個老師真係錯得幾離譜。唔講政治批鬥，單係教錯嘢，佢都大鑊啦，呢層我哋好難幫到佢

我記得我細個讀中史好似都讀過類似的野.....
雖然極有可能係我自己聽錯。
但有樣野我幾肯定係，本中史書係將中國包裝到好正義

其實食鴉片同隊草、食煙一樣
一樣唔健康但大把人去食

唔好虎門燒鴉片 英國先出兵咩

港人港地依家專門狙擊三類職業

1. 醫護
2. 教師
3. 記者

後兩者都涉及意識形態同思想控制

睇WIKIPEDIA學歷史都好過啦
起碼WIKI公信力高過教科書

果陣有鬼Wikipedia咩....
而且考試考果d嘛。
雖然我果陣都係半放棄左呢科，悶到痴孖根

鴉片煙呢樣野最恐怖係當一個人上癮就返唔到轉頭

要係咁食，日日食

搞到好亂
中史一路冇提過滿清自己都有賣鴉片
就算係淪陷前都係咁教

禁煙的意思應該係清帝國禁煙，銷毀鴉片

好假
應該似係有藍營攪出嚟
配合教科書和老師審查

因為香港教育界好撚多大中華膠，仲要係中共。

分官貪唔貪, 成個沿海省既官全部都係咁, 英國佬點分?正如都冇人會特登分邊個係白警, 邊個共產黨係好人一樣。當時只會睇到係清官反口覆舌, 不守信用, 仲要封十三行武力圍困啲商人, 斷水斷糧斷通訊。

最早1729年已經話禁鴉片, 嗰陣仲係由荷蘭入口鴉片到滿清, 然後英國1764年先接手。竟然去到1839年先一次過冚檔過去冇蝕錢清朝不嬲唔理, 英國佬點會知滿清條線到底喺邊。

另外,由鴉片提煉, 分銷, 開設煙館, 煙具咁大個銷售體系冇政府包庇或者放縱又點成事呢。

英國人最錯咪衰貪錢, 明知滿清啲人濫藥都照大批賣。但如果講到話英國佬犯法, 我覺得滿清政府個問題大過英國佬多多聲

呢間真係垃圾學校

香港正史: 自古以來, 支那人從來無當過香港人係自己人
詳情可以查下 蜑家人 , 阿群帶路黨

強國人: 邊個坐正皇位邊個就係爸爸

因為鴉片有害，你大清人又食煙，大英帝國想幫你消滅鴉片而發動戰爭

幾傻先會信有老師會咁講，邏輯上都唔通

個老師係唔係讀書唔成
係教大出黎?

班小學生可能真係信

常識要教中史咩?

個老師實情係講

英方以清方禁煙為由攻打清國

港人港地 同 連登仔 自己過份演譯